想入Asso/讀緊Asso? 不妨入黎睇下有用資訊/個人心得/感想....

我係讀HKCC Science既 所以只可以講自己知既野 希望幫到大家
首先想入asso 請記住asso只有3間 HKUspace HKCC CCCU
如果我建議人讀可能會係 HKCC> HKUSpace = CCCU
我唔太清楚CCCU生態係點 有人知道可以講下
但HKUSpace好似係出名勁人多 要英文好D 唔係好易比人磨地板
而其他咩香港科技專上書院 lingu UST個D ASSO
我會勸你唔好讀囉......
英文冇3想入ust請入HKCC 原因下面講

~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~Chur GPA~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
想同一D可能報左今年開始讀既人講 你想升大學既話請第一個Sem就比心機讀好佢
好多好多人有個誤解 以為上U係拎你4個Sem既成績睇 其實唔係
網上報non jupas有first round 同second round的
上年2019 first round大約間間U都係9月中你就可以開始報 而個時你只係啱啱Sem2頭
deadline 大約都係11月幾12月 polyu會遲D 2月先dead
而好多間U既面試都係哂12月~4月內 甚至我ust係12月頭面試但聖誕前拎offer
中大既面試亦係12月 呢2間U係有可能睇你頭2個Sem成績已經決定會唔會interview
當時亦有後尾突然會叫你去面試既例子 呢個我估要睇你好唔好彩仲有冇位
唔知有冇人有經歷可以分享吓
其他U 如polyu cityu BU等 人地都只會睇你頭3個sem GPA比interview或直接offer
有好多人都係Sem1 hea住過 諗住反正仲有3個Sem追成績
只可以話以我所見通常都係失敗既多過成功
但好緊要係要知道ASSO頭3個Sem係升U 最尾個Sem係拎黎退休用

~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~Non Jupas~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
我收到cuhk ust polyu cityu bu 既offer 唔係咩勁科
大家請盡量報non jupas既first round唔好second round先報 特別3大
ust 中文你報second round其實基本 = 冇offer
UST放nonjopas得百幾個位 Polyu千幾個 City一千多D 幾他忘記了
網上有得搵可以睇下 我只係記得大概既印象
科大黎講你唔係first round係唔會有offer second round 1月幾先dead
但我上面講左ust係聖誕之前已經比哂稱聖誕禮物咁制 你只會汁到人地唔要既位

Reference letter阿head同我講3大係算必須既
當時佢同我講ploy city ou個D真係有冇都冇所謂
報non jupas 大部份U都其實只係睇你GPA GPA夠高係大曬
想搵人寫信係愈大粒愈好啦 我係搵最大粒個個 平時得閒既咪上去搵D阿sir吹下水囉
會學到好多野 又可以問下意見咁 好人既阿sir都會比D建議你既

~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~Interview~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
我Polyu city bu都係冇面試的直接比offer
但3大會比較睇你interview 特別係ust既interview比分都幾重
我會勸大家份personal statement唔好吹咁大
個professor係會望住你份野黎問你 有既寫 冇既唔好太誇張

~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~Target~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
新生其實定好目標好重要 舉我為例 HKCC你想升數/物理/工程/Data Science
一定係入Associate in Engineering 而唔係 Associate in Science
數理科讀既一樣但Science會要求你讀額外野
HKCC既Science係包羅萬有咩科都要讀 (讀到想死比班Engine FD串我)
咁但讀SCIENCE就可以報埋Bio Chem個D方向囉睇你點睇
所以你要諗清楚要揀咩科 曾經有人要搵阿sir傾計想轉科
佢Y2讀緊Engine既但數理科咩都炒哂 反而IT科成績唔錯 所以想轉去讀IT
問題係兩邊共同讀既科唔多 所以佢要由Y1再讀起過 白白浪費左兩年

入學後學校會有D資訊比你睇 去搵下想入咩科邊間U
GPA要求大約幾多 為自己定下目標 才有方向去讀

~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~IELTS~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
如果你DSE英文冇3或以上 想升返U係需要考IELTS
呢個就係點解我會建議你去讀HKCC (文商我唔清楚 我只以理科為主)
CCCU Space唔知洗唔洗 但讀HKCC除左中大 港大其他U都係唔洗考IELTS!!!

呢個係我問朋友sd比我既 佢英文唔過3 我英文過3
但大家都係一樣唔洗IELTS 你會見到要求係過3啦之類
但要求同比offer你係兩樣野黎 唔好諗住3.0x可以入U

如果你想揀UST 英文又唔過2就可以揀HKCC
因為HKCC同UST有簽到野 你係HKCC有2科Academic English 1/2
只要過B或以上 就會當你有入大學既英文要求 呢個當時個阿head同我講既
身邊有朋友最近兩日先收到email原來係唔洗考IELTS 但佢已經考左lol

但我聽好多 讀CCCU 浸大 科大ASSO既朋友 有讀建築 歷史既
佢地報左cityu polyu等等都係要考埋IELTS>6.0 or >6.5
所以你邊間asso睇黎真係會影響

唔知點解sd左出街明明未打完 續~~~~

又sd左....
至於想揀邊間ASSO呢
我會覺得HKCC特別錫ASSO學生
反而city好似冇咁錫cccu學生
cccu學生可以反駁下
你想入polyu就一定入HKCC架喇
但你想入cityu我覺得HKCC都好易升

HKCC有樣野頹係考試測驗你只要有有上堂聽書
做曬佢比既練習 佢係唔會出咩你冇見過既野
所以拎高分真係唔難 我係電腦語文科GPA低D
但數理科因為所有野都見過係真係望A望A+

我識有人lingu 垃圾asso 3.5x報cityu比得Y1入讀
亦有3.4x遲遲收唔到offer日日都係到憂心
去到近暑假先好彩有polyu收佢讀y2
但唔好話咩勁科 hkcc 3.4x polyu係一定會派offer比你
所以你揀邊間asso其實都可能係成功一大步
~~~~感想~~~~~
ASSO咩人都有
有讀左一年QUIT 有讀完唔夠分入U做野
有報左speed top up諗住第時master洗底

其實我冇咩感想
希望要入讀既/讀緊/等緊offer既 都自己想要既大學
有問題可以問下 但我好少玩連登見到先覆
想單獨問問題可以問我TG或留TG都可以
但我只係讀HKCC 所以你係HKCC既可能我會知多D
大家加油~!~

樓主 我今年都準備入hkcc 想報工商

如果係中文2英文2，中大會要求你
[b]考IGCSE拎C同IELTS拎OVERALL6.0(唔睇細分)[/b]

但今年本身6月個IGCSE取消咗，要11月先再搞。問緊中大中文分點處理

商科係完全另一回事黎
HKCC有2間 一間係紅磡 一間係西九龍
西九龍個間先係讀商
但個到D人博得好勁 3.6 3.7GPA都唔算高
好多人都3.8~3.9/4.3 我試過同佢地D人做過gp project
佢地係會準備曬D資料個D 佢話係佢個邊唔咁會比人鬧
相反我地呢邊D人就hea好多 入U GPA要求都低好多

我要求唔高
入到恒大樹仁就得
入到city就最好

唔係4.5滿分？

樓豬係搵science科 programme leader 寫reference letter嗎？定scheme leader

強po lm

去到大學淨係啲神科唔會收asso學生 其他普通科都好易入

我想問下咩係scheme leader
我搵既係Science, Engineering and Health Studies個Division Head
唔知係咪scheme leader 我仲有搵其他阿sir幫手寫的

入啱asso真係好易入

咁應該係scheme leader, scheme leader 係你講果個咁, programme leader 係specified 咗某science科嘅 leader

Thanks ching

啲衰咗DSE嘅名校仔喺入面係咪屈晒機

Ching，你升返大學讀咩科？

高質post

下學年開始唔係

Engine一定係hkcc，老師，環境同氣氛無得輸

利申：爆4 grad

你自己都asso話咩人垃圾asso

hkcc商科升返三大 我可以幫手答吓

想入city咩科？最易入應該係im
最低3.2-3.3都有

但係我Dse中英都2左 ，洗唔洗再考？

其實唔多覺
我DSE得15分 都係自己讀自己

未諗到 可能入返poly讀machine eng

好少人英文2入 最好都係考返ielts6.5
最少考返個6.0

咩係machine eng

除咗hku cu
or asso yr1就走
基本上商科唔洗中文3

Cccu好似已經唔存在 cityu唔係賣左cccu比uow 咩

machine engineering
polyu我只係報左佢同Chemical Technology
佢比左machine engineering我

好似有D印象聽講過下
唔知道會唔會對升學有影響呢

如果你口中嘅machine engineering 係mechanical engineering嘅話，我勸你唔好讀，我見大家都係hkcc先提你，你會後悔的

點解既?我個時聽人話Civil最好好多人搶
但ME同EE都係為第時出黎做野人工幾好

日日ot，仲要無補水，計返時薪仲少過譚仔阿姐

EE可以一戰，mech千祈唔好揀

利申：hkcc engine爆4畢業，後悔讀mech

好 多謝提醒

sports asso hd人有問題可以問我
利申: 上番中大spe

爆4唔讀EE CS Civil係咪撞親個腦

師兄師姐入到u唔認真讀書，師弟妹就會gg

lmlm

年少無知，以為跟興趣行點都有出路，點知奶哂嘢，畀心機去讀，成績去到first hon位，連一份正常嘅intern都搵唔到

Forky 巴做乜改名呀？怕比人認得出自已喺tg柒完？

你而家HKCC Mech eng HD yr 1？

其實Reference Letter最好搵返自己教過嘅Lecturer寫
因為佢有教過你嘅話會知道你學野學成點 上堂平時係點
寫出黎都有說服力啲

人哋講左Science
先生啲同學黎

師兄 你會建議入返咩科好 既然Mech Eng咁嘅出路

香港發展：civil/bse
出國：ME/EE/細電

而其他咩香港科技專上書院 lingu UST個D ASSO.......??

讀咁耐科大都未撚聽過有asso?
係咪我見識少
科大係唯一一間冇asso 既u 黎

請善用Google搜尋功能

其實你係咪pr公司？真心問
你Google下咪知科大有冇Asso

你不如貼條link 出黎 睇下
我讀咁多年都唔知 我柒左一定會認
貼出嚟俾我長下知識

做乜柒
我邊忽有講科大有Asso?
你閱讀理解有問題？
你已經柒咗啦多謝

條友係咪以為科專係科大搞嘅

你自己望下第一段先衝出黎啦

如果你以恆大做目標 唔好浪費時間啦 宜家都可以去報下

我諗上面兩條友 十成十係

總之HKCC首選 我冇補充

我有邊忽講科大有Asso?
我話Google 下咪知有冇啊

我係撚話你咩係要爭住衝出黎
我問下樓主 確認下科大有冇asso
你唔洗爭住應

樓上嗰幾條友好好笑，佢地明明都有ust無asso呢個共識

我睇到問號曬

咁你#53就唔好reply我個層
你就係衝出嚟柒

讀咁耐科大都未撚聽過有asso？
呢個？害死人

屌唔係掛 我以為大家都明
我最尾個句有重複自己意思

In HKCC we trust

有人get錯咗，叫你去google

其實你有冇發現自己都係復#51 黎復我

炒曬車

搭單問吓hkcc data science呢科好唔好？
有冇師兄讀緊？

SDS我都可以幫手答

hkcc hd mech eng yr2
有咩想問可以問

你今年收到咩Offer?

HKCC IT易唔易入U？
同IVE SE 相比又點?

洗唔洗in定直接比offer？

聽講City CS收好多IVE SE

利申HKCC IT Yr2

你問邊科？

Space year1上咗HKU

Ching， 你大學係升返data science？

Ic thank you ching🙏

明白晒thx

bba

升U一定係HKCC高
同學你冇話想讀programming多d or 其他？老老實實我見IVE SE好多都係只可以入到city cs，而HKCC可以入到d engine科同其他IT科（e.g. security）.

CC GPA過3一定有offer

out咗啦，宜家im出緊3.5

BUCIE伏伏地 雖然我最後入返
啲必修好撚煩 弱智全人教育

hk cc 個個都3.5以上以為好勁la ,原來 4.5 滿分

想問下HKU Space同hpshcc有冇分別

咩u咩科 間間唔同

3.5係穩入啫

咁ching唸住出嚟做邊行？

爆4

Census demand 大嗎？

我個年聽講要dse要高分 20分
Conditional offer ielts7.0 sub grade6.5

Oh add oil ching

好多人都誤會呢樣
其實佢照計 唔會除返4.5
3.6就3.6 4.3佢都只會出4.0比你
定確會扯高個分
所以有其他asso話唔公平

你估啲大學唔識睇咩

polyhd 悔終生

engine

唔緊要啦
反正都轉下個sem開始都轉4.3
大家一樣唔洗爭了

lm

問咗中大
如果今年year 2有機會中文meet唔到都收
會要求畢業前fulfill返

諗住商科hea讀嗰啲 通常讀完第一個sem就走晒

engine真係最易入
係入返數理科都易入
想升數既都好多
仲要課程易讀又少科要讀

我身為IT狗，臨最尾一個sem試吓讀商科（反正3過硬又有offer），背嘢多同考你跟唔跟框架
除非你係天之驕子，Hea讀係冇可能高GPA

有朋友讀cccu中文 cgpa3.77 仲未有offer

一定係N展
Year1過3.6有full cert/補IGCSE同IELTS
就有HKU Offer

啫係過3同IELTS6.0就升到，應該得返中大仲會要求人有IELTS

poly city ust

Hku engine year 1公廁嚟，你可以等到year 2再報，3.4都入到

想問hkcc social science asso 如何？

最主要睇你英文dse有無4 (其次先係gpa)
無就接近無乜機會

真 因為升返U了

呢個我唔知
但我揀呢類個d科項多得b+
因為係背野多
聽d人講好多你肯背曬有A
我就唔太啱背野

係囉3大真係好睇dse

上年已經唔穩啦

咁慘識人3.0x都有bu offer

im今年比人吹奏完之後
好似3.7 3.8都無offer

咁 總有低GPA嘅人會入到
但係咪你 就好難講囉

Ust bm一定要in
City 同poly就睇科 有啲科高gpa直接派conditional offer

啲人未reject啫？
總有啲仆街拖到9月先reject

同埋想問測驗考試難唔難攞高分？

Dse 5分 -> Found dip -> Asso -> HkU

點睇health studies？大約要幾多gpa先升到nursing？如果之後想去商科degree得唔得？

Ching 點睇CIE 同ling u asso

如果year1想升3大要幾多gpa

可唔可以留TG問你野
我而家讀緊HKU Space found dip

你留啦 我唔太識用tg

hkcc/space> all
有offer甚至我都會建議你比左幾百博下呢2間

Science想升data science

肯溫肯背下就唔難

唔熟sorry
只知多人讀多人勤力

Sta ok 嘅，programming 準備下個sem讀暑假會提前睇睇，睇下自己han唔handle到先

商科以往應該得hku 收yr1 （但今年好似ust都有收幾個）呢點唔sure
商科想yr1走基本上要爆4 除非dse高分

Thanks
btw, Ching 點解會唔想讀DS嘅？

Ic, thank you ching

入左咩u咩科？

我就係收左下年hku mech
唔知可唔可以入去讀住先
下年再用今年成績去報hku civil

英文真係唔好彩2左，建議係year 1 暑假考返個6.5黎，唔係好蝕章。

你可以試吓，我嘅建議係咁：

1. 入到去盡量take civil嘅course
2. 報non jupas
3. 搵civil department head，問吓internal transfer
4. 盡量chur高gpa

ching 留個tg？

睇到我好辛苦..

Year one cgpa 幾多

lingu asso上lingu都唔差，教學質素都算ok
cie就真係不了
利申聽人講，氣氛個啲就真係唔知

拎u牙so啲人質素如何
同埋係咪好難上返其他u

極參差
勁人就實有ge
其他u就睇返佢個學校網介紹就少，應該幾難，同一個gpa就實係三大asso先

poly本部jupas既asso hd
有FD入左讀唔掂
最尾讀左年就quit
或者升唔到
傳聞難升好多 唔多位
連登都有年經po可以睇下

City IM今年通漲wo

poly 5寶都有機會入到
dse收緊30分既科

你地學校有人入到？好勁

hkcc health studies好似每年都會有極少人入5寶

好唔該我叫佢睇吓po

科目會有唔同，hpshcc係同pkl一齊合辦，睇你想讀乜

3.5up啦，穩入poly nursing sy，保送

space最多，識唔少人入咗5寶

2017年hkcc science
有3個人入咗5寶
MLS, Opt,radio 各一個
GPA要爆4係基本
Interview 先最緊要
同埋最好有相關工作經驗會加分
因為有人係眼鏡舖做過
結果比佢入左opt

屌

space今年撞彩收齊5大商科offer，有冇人有嘢想問

佢唔係呢個post到
如果唔係一陣又發癲

咩事 係咪因為好想入到
不過堅係佩服d asso 入5寶既人

一個精神分裂嘅人

dse要幾分？

有啲咩offer同gpa大概幾多？

講咩啊你

我無話先生呀
我都唔係講緊佢

20分或以上

第一年去edu

好勁!!! 最後會揀咩？

ust business school 好似好好😂😂🤩🤩

唔一定。其實計升ugc百分比都唔差，以哲學asso為例，上年有一半人入左bu宗哲同中大哲學，姐係話肯比d心機讀書就好大機會上得番去。當然讀lingu asso既人係好少，一半其實都係得10個左右。
利申過來人，已升番上ugc

cu hm都收

可能去到8月尾會低返啲
好多人會keep住offer唔放

好似得lingu有哲學讀
不過要揀都一定揀asso三大

臨6月UST send email 話EE waitlisted
當時見second round 未deadline 順便撞運氣
不過3.2應該未輪到我

收住中大CE offer先
IELTS 都6.0（英文拎2要補返）

ust asso#ngye#